中國向聯合國提交新 IP 設計 新架構具追蹤識別 + IP 長度不受限

英國《金融時報》上周報導，中國電信、中國聯通、華為與中國工信部向聯合國旗下的國際電信聯盟（International Telecommunication Union）遞交全新網路架構（New IP）的設計，計劃在 2030 年以 New IP 取代現行的 TCP 或者 IP。

《金融時報》公布中國交給國際電信聯盟的文件及簡報，內容指出，半世紀以前設計的 IP 網路是為了連結學術與軍事網路，透過固定長度的位址來綁定特定位置的裝置。但隨著擴增實境（AR）、虛擬實境（VR）及全息影像（Holographic）等新興應用的出現，認為現行架構不足以應付。

中國設計的 New IP 將為更動態的 IP 位址系統，它長度不受限制，且允許相同網路之間的裝置直接通訊，不必再經由整個網路傳遞資訊。另一方面實體裝置與虛擬化裝置使用的 IP 將會有更清晰的定義與識別。然而，新 IP 架構具備追蹤識別能力，以負責認證加入該網路的裝置、使用者與封包，也允許網路能夠關閉來自特定位址的通訊。

Oxford Information Labs 就認為，New IP 讓各國政府更容易監控網路，可能會危害安全與人權。除中國本身之外，目前有沙地阿拉伯、伊朗、俄羅斯支持中國提出的全新網絡架構建議。

IP都唔駛check

實捉到你

咁佢自己啲黑客咪收皮

黑客點會用自己IP

美帝肯唔肯同你玩先

ipv6?

世界末日啦
電腦大爆炸

中伊俄沙四國內聯網

1984 + Brave New World
跟住呢兩本書做統治指南
一方面強力監控，一方面享樂消費至上，低質綜藝娛樂任你睇

但唔係已經有 IPv6 喇咩？
而且都好似未係好通用，仲推行緊
咁快又另一個 standard 蓋過 IPv6？

仲嚮度講？？？

推上Twitter，推到美英法三個常任理事國帶頭反對啊

推到全球反支啊

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

神早有Ipv6

冇美帝參加=new ip係廢

勁過ipv6

IPv6都係fix 左128 bit
佢係dynamic IP
又有追縱能力
好似勁些

ipv6呢？都唔夠用？

ipv6都普及呀哂啦
柒頭留番喺內聯網用啦

冇咁強追縱能力和私隱保護

“TCP 或者 IP”

isp肯改就會apply到
咁要睇國家會唔會命令isp改